有無人覺得自己有機會係有情緒病？

最近接觸多左好多人，都覺得自己有機會係情緒病。
有d 覺得壓力好多，但唔知係d 咩壓力。
有d 覺得好多野擔心，但又唔知擔心緊d 乜。
脾氣唔好既又有，奇怪行為既又有。

我想了解多d，大家入黎講下自身／見過既野呀。

抑鬱
之前同個frd行過誠品
見到本depression書入面有個test
大家一齊做左
大家都有抑鬱
但我係輕度
佢係嚴重

感謝提供笑話

要做幾長嫁個test

分兩part
廿幾題到

其實google下都好多情緒病嘅test同教你點處理
可以搵人傾訴下
收埋佢只會直惡化

廿幾題就做到佢係嚴重，佢都應該真係幾嚴重。
你自己信唔信自己有d 輕度先？？

同埋輕度，嚴重，仲有咩先？

利申，我無既。

但遇到好多人都有，想了解多d 真實經歷既人係點。
但以我所知，傾訴係好work 既，但聽個個人好重要。好多時聽個個做得唔夠好，搞到好多有情緒既人唔想再傾訴，覺得無用

其實我都feel到自己有
個frd之後都有睇醫生
有分冇、輕度、要搵consult、立刻求醫
睇你describe似係depression bo
情緒病係癲癲地個d

no la，depression 都係情緒病。
香港人而家情緒病多數係depression，anxiety disorder，暴躁個d la。有d 嚴重既係精神病態d 既，好似分裂呀，personality disorder呀，思覺個d。都係情緒病，但我估連登仔呢d 會小d。

btw，你個個輕度係有無野spark 到你嫁？

有時諗野會極負面
覺得人世冇咩值得留戀冇咩意義
行屍走肉咁
但又要係人前扮開心
矛盾得幾痛苦
所以要不停remind 自己保持正面

就咁聽，都好似幾負，特別聽到你講矛盾呀，扮開心呀。呢d term。
影響大唔大先？

心靈影響梗係大
好似就快癲
中學嚴重到有用尖野介手
但以後都唔夠薑了
因為唔想留疤
依架只會心靈上自我折磨
所以不停諗野正面d

直頭係有情緒病

成日唔知自己驚咩 會煩好多嘢
諗到未來可能好多問題會陷入思考嘅漩渦
諗到好辛苦會抖唔到氣
利申：焦慮症

其實間中想自殺係咪已經有病？

咁。。。。好似真係要d 舒解既出路wo。

你係點嫁？？

你醫生check 左係焦慮症？

想既話未係有病既 （我估） 遲d我答你，我報左個course 係講精神病既
但你想到咩程度先

你試下入ae講想死囉
即刻比人踢你入ward
送多個record比你

有i have been through those

可以搵信得過朋友傾
如果覺得嚴重嘅話可以搵家庭醫生傾傾

睇吓有冇需要食藥或者見心理輔導💙

都未必既，但你都要講到好真先law。假得濟又唔會得既。
同埋好似唔同醫院唔standard 唔同

u tried？？

其實你係咪社工黎
咩範疇都掂少少但講深入少少已經完全唔掂

我都覺自己有
諗野負面 情緒低落
好似有個黑洞係心入面
唔想同人交流 已經慣左自己一個
好空虛同寂寞
搵唔到生存既動力

因為前排少少事都發曬脾氣，個人勁燥底，成日都想自己一個人冷靜，但跟本無得冷靜到，坐麻一邊時就會想死左去咁。

自己本來都懷疑係
睇完醫生就證明左真係

yes，最近我識左幾個都係咁。係個黑洞狂loop。
你會loop 邊d 想法？？

係咪燥完好快會好極端咁去左depressed mood 咁。個人無哂力，謝哂皮？
但發脾氣個陣唔覺自己發緊脾氣？

個醫生掂唔掂嫁？好多醫生都按住個表tick tick tick 夠數就話你係。當然佢個份準過上網個d 好多。

但我想知，証明左真係之後，其實你覺得係一種答案？定係再困擾左？

會突然有莫名奇妙既孤獨感
覺得呢個世界冇人明白自己
困左係自己既想法入面
頂唔順就會自己一個喊

今年你仲要唔要考DSE???

發脾氣果陣都覺既，只係想發洩下，但發洩完好快又會其他事再燥。只不過前排發生左件事，都係因為發脾氣燥底地做錯左，而家一燥起上黎就叫自己冷靜先。希望可以一直按得住自己啦，如果唔係身邊既人同自己都好辛苦。。。

潛水sin

如果會喊，仲會係唔同既野，重覆又密既。我覺得都需要睇下醫生，因為喊真係一個好強既signal。除非你好清楚你係為乜而喊個種。如果個種喊係覺得自己同世界/社會好抽離，存在感好差個種，真心要留意番

傾下計都得掛

都過左去
無謂trigger返

尾2 張好中

其實呢個由潛認識到意識番係一個好大既step. 試下慢慢做唔做到呀

都岩既。good luck to u

好好既睇法
抑鬱個種執著 好感受到

有無醫生推介
想睇
唉

今晚推番呢個post 上黎傾下先
呢排堅認真研究情緒病／懷疑情緒有管理唔好

我有躁鬱症，睇咗家庭醫生，佢話佢嘅能力處理唔到我嘅情況，轉介我去公立醫院。佢推算我係中度（10分滿，我5-6分）

會無啦啦喊，一受刺激個心就un住咁痛，但又會即刻同最close既fd講，講完之後隔一陣又繼續係咁 係咁loop 但想知其實係咪個個人都係咁

焦慮症同脾氣暴躁算唔算

你覺得自己係邊種？

咁都幾嚴重wo。但政府要排大約要1年時間。通常我都建議過d 有需要既人中間排期個d 時間去睇住私家先。

btw，都幾擔心巴打你，但實際你自己有無覺得自己係中度？

無lala 喊都算係一種signal。但最重要你有close 既fd 肯聽你講野，呢樣野好重要呀
會loop 都係一種signal。要注意下呀絲打

你知道自己有？定懷疑自己？焦慮同脾氣經常燥都算嫁。因為都係控制情緒上既一d 小問題

我應該有少少強迫症
成日咬手指咬到流曬血都照咬
諗緊辦法戒

上個禮拜請教左個做精神科既朋友
佢話如果你只係突然間出現極負面情緒（咩都睇唔眼，咩都覺得冇用）
但係短時間內解決到（例如離開當時既地方）
咁就只係壓力太大，你個腦需要搵地方發洩
未算病，長時間先算

佢話無論有病定冇病都好
都要搵壓力/問題既源頭
解決左佢你先會好返
香港精神科唔興幫你解決，剩係俾藥你食，穩定你既情緒（情緒病其中一個特徵係會突然勁high 覺得自己無敵）

可能唔係強迫，通常焦慮先係呢d 病徵。但你心入面有無d 野係成日都好擔心？？

exact7ly，淨係睇醫生我都唔太建議。
搵到源頭，同心理上既處理。我覺得先係主線，睇醫生係輔助去控制一d 因情緒起伏大而失去左一d 生活功能既事。
如果要好得番，要好靠個醫生好細緻咁去有plan 去減藥，加藥就一定唔會work。但減藥一定要base on 有心理同生活上既配合先會work。

內心深處其實好擔心自己讀書進唔上進度
但係又唔聽書
自己溫又溫得hea
唔知點解上咗大學就專心唔到聽書
全部靠自學

我都試過，唔知自己想點，壓力大到喊，好多嘢煩緊，但又唔知可以點，但不停提醒自己人要向前望，有時有啲嘢唔可以強求
命裏有時終須有，命裏無時莫強求
可以比自己唔開心 但做人點都要向前行

佢比咗個快期我，8星期。
我覺得我唔止中度，情緒會受任何事影響，可能因為你講嘅一句，個人就鑽左牛角尖，起碼2-3小時先返出來。我情緒一來，言語就帶有攻擊性同挑釁性。好辛苦，自己都唔想

耐唔耐會突然好低落 然後封閉自己唔出街 嚴重嗰陣會失眠厭世想自殺 但通常持續8日10日又正常返
正常嗰陣可以好正常 玩得食得瞓得
情緒起伏好大
知道問題源頭係咩 但解決唔到
醫生都懶得睇 因為無人幫到我

其實都係，大家到左廿幾歲，對自己要求其實慢慢會高，同埋唔係單單係學業上既要求，多左好多其他野要我地自己處理啦，但又好似好多野都做得唔好咁。
你有無試過搵大學入面既counsellor 傾下計呀，都幫到手嫁wo。

知道自己壓力大到爆，都係一件好事，因為知道自己為乜而喊。
好多人都唔知自己d 壓力其實係邊，但又好似成日抑住抑住咁，仲辛苦

不過你都幾清楚你自己對邊d 野反應較大。係意識上係好重要ga。但照咁睇，巴打應該係潛意識上仲有好多野未處理得好，因為咁會不其然反映落情緒上面，但自己又唔知係d 乜wo。好似你話你會好易覺得言語有攻擊性咁，我了解好多人係潛意識自我價值較差，自信唔夠，好怕一d 說話係關於你自己既。

如果想了解多d 你自己，可以透過認真同人去對話同傾計，打開自己個心去傾都會有幫助。
我唔介紹同你傾多d 嫁。

其實唔係無人幫到你，好多人都可以走出黎。其實成日係到loop，你自己都覺得好辛苦啦。如果可以試下，我覺得值得為自己試下唔同既方法

黎緊新年假， 大家都應該會比較灰暗，有興趣既朋友可以add telegram 了解多小小自己既情況同情緒呀，我都願意嘗試了解大家

tg:

我本來唔清楚，透過女朋友講番比我聽。你講中一半，我係自我價值較差，可能因個人無目標，無過人之處。我好怕人講有關我，一講有關我嘅野，我就機關槍射佢，同埋完全唔知自己嗰定位。仲有，有啲事，正常人會覺得好小事，但我會火燒眼眉，情緒會高脹，然後就會不停刁難人地（似客人永遠是對的原理）
另一半原因，我未搵到，可能關成長問題，因我極度憎恨我屋企人，已經有個潛在意識，不論佢地講乜（好定壞），我開口會攻擊，然後會講出好絕的說話。。無法修補的說話。

焦慮抑鬱到肌肉疲勞 每日訓教訓十幾個鐘
日日廢青

精神科藥完全冇用

見過個教授話潛意識有野保護緊自己 有咩方法可以進入潛意識 解決一d我唔知嘅問題

我都係咁，成日都好緊張，會諗好多野
一諗到將來，就覺得會有好多問題解決唔到
覺得人生好似無咩意義

我因為老豆過左身 阿媽變左對我好大期望
入左而家呢間公司幾年我都唔開心
但佢地唔比我辭職
我係同事面前唔會表現真我
呃佢地有老豆呃到而家
近期做得好唔開心

因為男朋友同我有經濟壓力
我好擔心佢
身邊又無乜朋友
亦唔敢同屋企人講
一味淨係識收埋

搞到頭髮會甩 又成日頭痛
會失眠 無啦啦會喊
成日覺得算啦唔好努力啦放棄啦
會亂咁發脾氣之後一心想匿係屋企對住兩隻貓
成日嗌住返屋企 我想返屋企咁
覺得我既前面真係好痛苦好難行
偶爾會覺得留係到唔太岩我